【多圖】添馬發展區建築及地圖學研究

立法會綜合大樓內部設計
G/F

GM/F

1/F

1M/F

2/F

3/F

4/F

5/F

火警逃生路線

政府綜合大樓
橫切面

預想圖

G/F

1/F

2/F 4/F

3/F 5/F

添馬公園地圖

一齊研究 等大家都更加清楚了解
野餐嘅朋友都可以參考

幫手推

有冇手足幫手標返今朝/凌晨嘅進退路線 停留地點等

pish

基本過欄技巧

有無巴打知e個夏慤公園同警總之間既通道係做咩？

緊急要則樓or 工程ching，有冇人做過設計，知道主要機房確實位置

食埋飯睇睇 暫時知添馬由金門同協興聯營興建 睇下有冇巴打幫手搵搵內部文件

推

好有學術研究價值！

大家睇下啦喂 好有趣呀！

唉 如果防火alarm響左點撚算呀 發夢諗起都驚
做工程個陣 有個師父吸煙 就噴哂水 諗起都驚

補多兩張圖

同埋門頂門則一定會有柏葉，比exhaust 同 intake 用

[url]立法會綜合大樓內部設計 1M樓同4樓都係主機房位置。當然大樓附近一定會有HOSE REEL，一開就會有消防水，當然只係用黎救火用。
[/url]

hose wheel唔錯 容易接觸到 周圍都有 用嚟救火

其實仲有好多消防龍頭位置收埋係叫做類似PIPE DUCT（管道）位置，但都會比外圍既FEATURE好似紙皮石遮住，但都一定會有塊牌痴係石面，而且唔會上鎖，比消防員救火用

由外圍睇機房位置，識睇一定睇外牆柏葉位置（特別大），因為要做對流/散熱。

最緊要知樓梯/ LIFT其實已經好夠
重要既機房（總掣房，牛房，消防CONTROL房, PUMP房，水缸房) , 主要係地下
冷氣主機房多數係R/F 或天台下一層
GENSET房多數係天面（你會見到有條煙通伸出外牆，比噴煙用)

唔撚好block7 intake lourve呀 牛牛過熱點撚算

係咪講緊好似幅牆咁但又可以打開嘅蓋 入面收埋咗個龍頭
但首先要入到去大樓先用到龍頭同機房 喺外圍個陣主要都係用街邊hose救火會容易啲 除非爆到外圍嘅機房閘

欣賞下個設計先
有冇巴絲知咁宏偉嘅建築物有幾多個出入口呢

上面快必條片好似話有八個主要出入口

冇用架

冇錯。當然冇咁易，講係咁講。

欲知平面圖詳情，請搵建築署

用手就得扭堂橫姐

必睇 幫手推

FYI
添馬附近仲有個發電機房 港燈電力站 食水抽水站 唔知係咪供應政總水電

唔好搞牛房，好危險，認真既，去電制房打大制就可以

金鐘有咩制高點/俯瞰點

Push

龍和道個邊無 政總同解放軍總部假設都唔入得
添美道有中信大廈 港燈電力站
干諾道中有美國銀行中心 遠東中心 海富 法國領事館 等
行人天橋：立法會 夏愨道 添美道 德立街
行車天橋：干諾道中 告士打道
地盤：夏愨花園 龍匯道

推
有冇巴打可以mark返嗰八個出入口

水壓太大點算
平時D閘掣係咪開到最大

推

熟讀floor plan 大家要知自己交稅起既野 有冇偷工減料

樓宇安全要讀都唔平 有巴打幫手補習幾好

制房有機會有埋bms主機(電腦server)，可以斷晒remote control,
發電機房就要打熄個電櫃，cut 左auto change over 同bms d dry contact
制房打曬acb, 拆晒mccb 扔落地下
冷氣機房, cut bms 櫃，手動emergency shut off chiller, 可以既手動關晒chiller 出入水既valve

嚟緊想報建築學課程讀，留名學野

快必有料到

PUSH lightly

sry手機cap應該唔清，46-47頁
個個都放高層，我覺得各位都需要欣賞下佢點樣將幾棟嘢連埋一齊

入到總掣房已經夠
全部野都係由總掣房供電

蛇叔都出埋

強